Sepp Karl Paurson wastas et tema elaja küll kaubedu heina maa pääl, mes tema peremees Johan Johansoni käest pidada kaubelnu paljalt kaplas ollu, Kiwimihkli Krootmanni ja kõrtsimees Jaan Laurissoni elaja olna küll mittu korda tema seppa Karl Paursoni lehma kaplast walla surmanu, siis wõib olla et nema sääl teiste peremeest heiniidun käisiwa.
Sepp Karl Paurson andis üles et nimetud talud heiniidu ärä on söötnud, nii kui: kortsimees Jaan Laurisson, kuhja waht Mihkel Krootmann, Mihkel Peedius, Reinu Johan Uint. Taawitse Jõnson kõige hobustega Pääle selle olna Joora talu Wosse ja Paabu talu karja käisiwa läbi kiiki hein niidu.
Konni Adu Tehwand hobuse olla kuhjawahi nisu ärä söönu ja walla ollu, kelle eest M. Krootmann ühtegi maksu wõtnud ning ei ole kinni wõtnu Hans Olepi hobuse alla Kolga talu ja oma talu heinamaa ärä söönud ning Puissu Matt Johanson olla esi oma jao ärä söötnud.
Wabatnik Andres Lint wastas, et tema lehm küll Paabu Jaan Laane heinniidis tema luba pääl paljalt 3 päewa söödal käinud. Tema pantitu lehma lõikamisest ei teedna tema A. Lint kiige wähemad.
Johan Oraw on küll oma lehma paljalt Paabu Jaan Laane poolt lubatu heinniidus söödal käinu ning olna kuhjawaht M. Krootmanni keeldu kuulu.
Otsus: Tulewa kohtupäewas kohtulise ette telli.
Jarel tulew leht 16.
